Koos ollid Tallitaja: N. Mähle, abbimeh. G. Norwit ja H. Pissa seatud kohtopäwa piddamas.
An Luk kaebab kohto ees, et minnewa rede ohto, sel 3m Decm pannud temma omma kleidi tasko 3 R. 48 Cop, et piddanud teisel hommikul sellega podi minnima. Kui ta hommiko üllestousnud, polnud rahha wajak. Saand ta teistele sedda ilmutanud, et tal rahha ärra warrastud, siis tulnud selle päwa lõuna ajal An Ots ta jure ja tunnistanud, et temma selle rahha ösel ta kleidi taskust ärrawötnud, ja annud selle rahha jälle An Luk kätte.
Leno Walge tunnistab, et An Ots temmal ka pari ku eest 1 R. 40 Cop. ärrawarrastanud. Temma pannud rahha omma wodi peale, läinud isse wälja. Kui jälle taggasi tulnud, polnud tal meles ennam, et se rahha wodi peale jänud ja hakkanud essite teisel hommikul sedda tagga otsima. Mõnne päwa pärrast annud An Ots se rahha talle jälle kätte ja öölnud, et ta üks öse sedda parranda pealt olla leidnud.
An Ots astus ette ja ütles, et temma An Luk rahha omma rumalusest temma kleidi taskust on warrastanud, agga Leno Walge rahha on temma üks öse kui ta õues käinud parrantalt leidnud.
Et An Ots omma wargust isse üllestunnistas, mõistis kohhus otsust: Et An Ots selle trahwiks saab 24 tundi wangispiddamist.
